華為壓力恐更大 美國Nvidia買起英國Arm牢控晶片業

中美5G科技戰，美國重重圍堵華為，打擊華為晶片（芯片）供應之際，全球晶片產業傳來一則重磅消息，或使華為往後壓力更大。美國晶片巨企Nvidia（英偉達）豪斥400億美元（約3,120億港元），從日本軟銀（Softbank）旗下收購英國晶片品牌Arm，刷新晶片業史上最大宗交易紀錄。Arm與華為合作關係密切，Arm落入美國控制之後，華為在晶片方面不排除會進一步陷入被動。

買過電腦顯示卡的都知道Nvidia與Arm這兩大品牌。Nvidia正是以製造圖像處理晶片而聞名，公司業務也包括人工智能、自動汽車和數據中心等，而Arm除了這些，更是移動設備晶片技術龍頭。值得注意的是，Arm本身並不生產晶片，而是靠授權晶片基礎技術，收取專利費用維生。

晶片產業高度全球化，Nvidia鯨吞Arm勢對正在嘗試擺脫美國晶片「卡脖子」的中國也有影響。Arm目前有20%左右收入來自中國，內地《證券時報》引述東吳證券計算機團隊表示，Nvidia收購Arm會導致美國對中國晶片行業限制能力提升。

據悉，中國晶片開發商海思、飛騰等，此前均獲得Arm的V8指令集授權，並在此基礎上自行設計中央處理器（CPU）。Nvidia收購Arm後，Arm或會受到美國禁令影響，令中國廠商能否繼續獲得指令集授權增添變數。

特朗普政府對華為新一輪禁令會在9月15日生效。Arm早前已傳出會中止與華為合作，而Arm擁有的架構技術是晶片製作的必要技術。華為如果失去這項技術的使用權，就不能完成麒麟芯片的研發生產。

儘管華為擁有V8的永久使用權，可以升級V8的來解決晶片製作問題，但這也無法避免Arm升級至V9時的技術斷層衝擊。因此Nvidia收購Arm，對於中國半導體企業特別是華為而言，並不是好消息。

華為即係等死

我國還有中芯

,用習核心咪得

買過電腦顯示卡的都知道Nvidia與Arm這兩大品牌？
ARM？AMD？

連燈力量

n記收購失敗

垃圾文 arm 同 amd都未分到

啲深藍廢老吹奏緊話華為暗地裡研發緊唔知乜撚嘢唔使晶片嘅電話喎,話冇晶片嘅電話個續航可以一個星期叉一次電

利申：返工啲廢老講,我聽完笑咗笑

有嘢唔明，點解新聞話支那有權反對令交易告吹？

其實係ATi